# Задача 3

## Есть синтаксис pascal-like, c-like и python-like. Какой вам ближе?

Python

## Продумайте, как обозначить возвращаемое значение из функции.

Не знаю

## Как лучше передавать параметры - по значению или по ссылке?

По ссылке

## Нужен ли стек для реализации подпрограмм? Узнайте, что такое stack frames.Сравните с тем, что уже знаете про область видимости переменных

Да, так устроено в большинстве современных языков.

## Как бы вы реализовали `goto`? В ранних вариантах Бейсика можно было выходить как за пределы структурного блока, так и за пределы подпрограмм, чем это грозит?

Не реализовывал бы. Произвольные прежки по стекфреймам ведут в неконсистентное состояние, о других проблемах можно почитаь в https://homepages.cwi.nl/~storm/teaching/reader/Dijkstra68.pdf

## Обратите внимание, что мы пока не определяли никакие хранимые данные. ТО есть все данные хранятся на поле в клетку. Если нужно, можно ставить маяки. Как считаете, нужны ли переменные в программе и зачем?

Переменные позволяют иметь лучший контроль за хранением состояния. Например, явно хранить посещённые клетки.

Доработанная с использованием новых конструкций версия предыдущей программы находится в ``task3.karel``.
